湖北居民被拒入境 一家四口打警察及噴口水

被拒入境陸客噴口水、欲查詢誰「經手」確診者遭拒 前線入境人員：自求多福
週四 2020-01-30 獨媒報導

（獨媒特約報導）武漢肺炎持續擴散，政府週一起禁止湖北省居民及過去14天曾到訪湖北省的非本港居民入境，保安局今日於立法會會議上指，截至昨晚12時，已拒絕約1,600名來自湖北的旅客入境進入本港。惟據瞭解，自措施實施以來，發生不下一宗被拒入境者與前線入境處人員的衝突，有被拒入境者向職員吐口水，亦有人被遣返內地後被拒收，一度滯留禁區。本網亦獲悉，有前線入境處人員欲查詢確診病人的資料，以瞭解自己曾否為該病患辦理入境手續，但遭衞生署以私隱為由拒絕，前線職員無從監察自身健康狀況。

湖北居民被拒入境 一家四口打警察、噴口水

至今10宗武漢肺炎確診個案均經由機場、高鐵西九站等口岸入境，為抵港旅客辦理入境手續的入境處人員首當其衝。有前線入境人員向本網反映，前日兩名持湖北省通行證的老人、一名女士及小童一家四口於深圳灣口岸抵港，惟兩老被拒入境，被帶到隔離區準備遣返後即「發癲」。其後警員到場增援，其中一名老人打警察並被制服，另一名女士亦情緒激動，被女警及兩名入境事務助理制服時，更一度噴口水。前日網上亦流傳一段片段，顯示有8名湖北居民於香港機場被拒入境時情緒激動，高喊「我們闖關啦！」，須由入境處職員阻止。

前線入境人員查詢確診病患資料 遭衞生署拒絕

在高鐵西九站工作的K向本網反映，處方並無為前線人員提供任何健康檢查，而當前線人員嘗試向衞生署查詢確診病患的資料，以讓曾與病患接觸的職員能自我監察健康狀況，衞生署亦以保障病人私隱為由一概拒絕。

K又透露，前線的防護裝備不足，只有普通外科口罩，「知道有N95，但一路都唔肯發比我哋用」；而負責護送被拒入境者的前線人員，每更亦只獲發兩件保護衣，數量不足，變相有同事協助遣返時只能穿著普通制服。

口罩、保護衣不足 批「超藍」工會懶理

K又解釋，現行入境程序是由衞生署先處理旅客的健康申報，再放行予入境人員辦理手續，但整個過程透明度低，入境處前線人員根本無從得知被放行者的健康狀況，有機會接觸到懷疑病患或發燒者也不自知；更甚的是，當入境處以「傳染病」為由拒絕某些旅客入境，衞生署卻會以「人道原因」批准其入境，不過據悉相關情況這兩日已減少。

K表示，指引雖指示他們問旅客是否去過湖北省，但他與同事「心入面都知道佢哋一定唔會講真話」，直指現時「所有措施都唔足夠防疫」，更不指望4個「超藍」、親工聯會的入境工會會替同事發聲爭取，前線同事只能「自求多福」。

入境職員公開信批政府於事無補 要求全面封關、加派保護裝備

前晚一群入境處職員發公開信，批評政府週一才拒絕湖北省居民及14天內曾到過湖北省的非本港居民入境屬於事無補，是「置前線入境處人員之性命於不顧」，局部封關更會令擠塞情況更嚴重。公開信提到，各大管制站防疫物資不足，支援同事「只獲發三層外科口罩和乳膠手套」，穿上保護衣後「都不敢飲水去廁所」，而有旅客被拒入境後，更「不斷攻擊前線同事，包括動武、扯口罩、吐口水」，各大口岸亦積聚大量被拒入境人士。另外，內地雖停發新自由行簽注，但公開信表明，仍有大量人士持有有效雙程證及簽注，可隨時入港。

公開信署名「一群與香港人齊上齊落的入境處職員」，信末要求當局立即全面封關、即時安排包機將被拒入境的滯留居民遣回武漢、立即加派保護裝備予前線職員等，強調若政府再不作為，關口必然失守，但前線職員必定以公眾利益為依歸，保障所有香港人的安全。

入境處回應指，到目前為止，並沒有人員遭感染或出現相關病徵，亦沒有人員需要進行隔離，又指有關入境政策的執行及旅客辦理入境手續的情況大致暢順，處方亦一直與內地有關部門緊密合作，令遣返工作順利進行。入境處稱，已為同事準備足夠的個人防護裝備，亦已提醒同事須注意有關佩戴和卸除裝備的正確程序，同事可按實際情況和需要穿戴合適的裝備以安全地執行職務。入境處亦提醒同事須提高警覺，並遵照衞生署的指引，注意個人及環境衞生，並採取適當的預防性措施。

衞生署則在截稿前未有回覆。

記者：黃蕊獻

tg消毒啦

支那人 v.s popo

連登仔會撐邊一邊？

班狗竟然冇亂棍扑死佢地

一齊死

打和啦，super~!

防暴去晒邊？

抵撚死

蝗咬狗

即刻射麻煩針 鎮定劑
唔洗講咁多

如果POPO盡心盡力抗支
事成可原諒(唔包括殺人

麻醉針

做咩打警察呀 警察撐你地嫁

最好野哂班死黑警

開左TG未
胡椒噴霧呢

黑警死全家

又話14億撐po popo拍哂片支持 你哋咁對po 叫佢地情何以堪啫

縮返入柒婆個閪入面

good

原咩諒呀？
你傻撚左呀？

收咁撚多人工做自己本份炸

喪屍

放TG囉

一家人

封關啦屌

無採取果斷行動抵撚死

竟然冇用胡椒

let them fight.jpg

你哋打啦，好悶呀.jpg

睇緊pkmon爭霸戰？

點解唔開槍，支持警察

點解唔出防暴？

胡椒噴霧水炮車橡膠子彈

生命受威嚇，真槍都唔怕開啦

實彈打頭啦

做咩呢個時使唔出防暴?
做咩呢個時候唔放TG?
警察做野做廢的?

胡椒噴霧都唔用？

d警甴仲唔快d捉佢入警總

支那狗同警犬狗咬狗

d popo好撚廢, 最後又要入境執屎

原你老母

收皮啦洗地狗,原你老母呀

原諒？又話一世都唔原諒黑警？

支持大陸客毆打香港警曱

正呀，警犬咁愛國比主人打兩野有乜好投訴

邊防設施喎，仲唔開真槍

On9，佢哋只係做返應份嘅嘢
每個月十皮喎

佢地盡力到病死哂都唔原諒呀屌

邊個打贏都一樣會死

點都係入境硬食左先
不過冇計啦番得工就預左中招，記住咪傳番屋企呀

ON9有樣睇,咁誠實話自己湖北黎.......

邊境狗 平時都冇遇到依啲野

希望攬炒

狗咬狗

支持警察 嚴正執法

龍的傳人

一家四口打警察、噴口水
very good

咁嘅情況狗起碼要開實彈
人生安全受到威脅

政治就係妥協
你要救番香港就要收買唯一既本土武裝力量

自殺式入境

做得好！

支持一齊肺炎死

tg呢? 布袋彈呢? 橡膠彈呢?
dllm

人地扮演緊止暴制亂既國家英雄
無啦啦扑大陸人點連戲呀

撐你老母 一齊死唔得？

共享榮耀

你咋 唔代表香港人

一齊死唔好過到關咪得

祝你早日火化 親

嗌老婆出街排口罩
自己日日唔出街
網購嗰啲又未送嚟

驚啲血都有毒唔敢扑

Cls

我想知藍甴撐邊一邊多D

開槍唔撚識

係外國一早開咗槍

就係撐先打得打大力d

Push

起入境工會la 屌

有冇噴中d黑警?

黑警死全家就啱架嘞

濫捕,死左咁多人
做本份一次就無事

不了

屌唔開實彈？？？起碼都TG啦垃圾

一獲熟啦

一邊攞刀，一邊攞實彈開舖大嘅先講啦

打警察
同類咬同類，狗咬狗姐。今次支持支那狗隻咬傷幾隻警犬

你都白撚痴

呢啲闖關嘅應該要槍斃啦

打popo拉返狗屋...
算係入咗境，可以R口罩，報身體不適入院
好似無得輸

四點唔開記者會講下嘅？

支持一齊死

順便同popo拍返支 一齊人道毀滅

抵撚死 快d惹到全座狗宿都係死全家

我就問你呢半年殺傷幾多POPO
就算POPO加入都必未打得贏解放軍部隊
更何況你而家連POPO都幫對家

啱啦
可以用震撼彈
喺室內好撚勁

好波

毛坑渣要！ 腥港賤產支持你們

求其兩邊都爆下缸然後一齊肺炎死

有血出班狗都死
最好就係放TG

大家識玩喇

只要話自己係大陸返黎就可以為所欲為

睇嚟衛生署要批準第七、八、九、十個火葬場起係入境口岸喇
可迅速地高溫燒毒

話自己有病噴口水勁過用槍

小朋友先要做選擇

CLS

Tg呢？橡膠子彈呢？警嫂呢？銳武呢？

暴徒

快啲派防暴同速龍去守關啦
呢啲咁電光石火嘅情況
警告唔使俾，旗都唔使舉
直接搏命噴啊扑啊射啊就啱㗎喇
最好對正頭啦點知佢地有冇變到種變喪屍㗎

噴埋我個份呀

其後警員到場增援，其中一名老人打警察並被制服，另一名女士亦情緒激動，被女警及兩名入境事務助理制服時，更一度噴口水。前日網上亦流傳一段片段，顯示有8名湖北居民於香港機場被拒入境時情緒激動，高喊「我們闖關啦！」，須由入境處職員阻止。

噴入境人員唔噴警察，唔公平

嚴厲譴責

都係同一班人黎

條片係邊？

一槍爆頭啦

超藍工會

警員生命受到威脅喎
出左實彈未？

臨時政府—《防疫宣言》

武漢肺炎已於本港嚴重爆發，疫症的嚴重性與傳染性各位有目共睹，然政府依然選擇輕視病毒在社區大規模爆發的潛在性，只實施封鎖較少人流的關口，及縮減海陸空入境，更甚，政府唯恐社會不亂、公眾不恐慌，竟選擇市區的健康中心為疫症檢驗中心。

臨時政府，唯一出路
既現屆政府無力領導香港人走出困局，人民理應另覓出路。我等宣佈成立臨時政府，以取代現屆政府，處理香港一切事務。

臨時政府一旦成立，以下為首要工作：
一，全面封鎖內地入港口岸關口
二，選擇遠離市區的建築作檢疫及隔離中心

#臨時政府 #香港獨立 #香港民族
#臨時政府宣言
#香港民族燎原
#反港共

其實佢地好醒，只要襲警，就可以即刻比人拉入香港境內，仲可以免費睇醫生

唔係噴黑警

入境前線幾時跟機醫護成立黃色工會？

雙方都要冷靜一下！
我兩邊都唔幫

亂棍扑柒班支那啦

攬炒啦

直接打死哂，跟手火化！

打警察，比警察拉咪可以變相入境，懲教署就會即刻送佢睇醫生。

本來來唔到睇醫生

開真槍啦 威脅生命喎

支持湖北人

唔係支持嚴正執法咩

一邊爆缸另一邊中癈鹽唔好咩？
大家家人轉個頭揸揸手當無數囉
Super~

好勇武
黑警生命受威脅做咩唔用槍

我屌你老母

支那比popo 鑑生打死 ✅ popo 受感染肺部腐爛而死✅ win-win

狗咬狗.

入境慘慘

實彈 vs 15%死亡率

生命受到嚴重威脅
應該開實彈，鎮壓暴徒

搞POPO好喇,唔好搞入境

Pepper spray呢？
警棍呢？
腳踢呢？打頭呢？
各種長槍呢？
Tg呢？

強烈譴責警方應對暴徙不力！

Tier 14嘛

點解唔開槍

why not both?

可唔可以叫佢地於係噴警察

要照顧內地感受(好似係)

係美國一早開槍

今次我撐武漢

咪撚on9啦 講明勢不兩立

Forward去微博啦

兩群流浪狗打架 撐乜鳩？ 問來都多鳩餘

和啦

支持佢地體內既病毒

on9

On9，濫捕濫權、血腥鎮壓之仇永不原諒，香港人同黑警不共戴天

岩牙等班黑警中招啦

我話你白撚痴呀
兩邊都唔幫呀
你幫班仆街會唔會多謝你呀
背後笑你on9咋
喺佢眼中你係死曱甴嚟咋

兩邊不是人

返大陸慰妻，再喺微博屌香港人

含撚啦 返shift狗

飲滴露溝水消毒

阿雞

其中一名老人打警察並被制服
唔開槍示警?

互相殘殺最好睇

我支持支那人
認真

我撐支那人

我願與任何人結盟纖滅黑警

佢地淨係聽共產黨支笛，淨係睇住港共出俾佢地份狗糧，收乜撚嘢買？唔好on9得唔得？

Never forget, never forgive
保護香港市民係佢哋份內事

實彈

醫療人員全副裝備都中招
今次佢哋仲唔死

衛生署都係戰犯

黑警唔係幫對家，而係只會聽對家指揮，唔好講到佢地有自由意志咁

佢地只係一班狗，主人叫佢地attack就attack，sit就sit

下 警察叫你地過黎醫架 你咁樣對警察哥哥既

正

所有紀律部隊等車公擊殺

入批電槍而家咪啱用囉。電到隻支那人hihi順便消毒。fit.

咁多TG唔用，封鎖線又唔知係邊。

防暴呢

香港警察拍片為「武漢同胞」打氣近乎全蒙面 全片無提本地醫護

短片全長3分51秒，開首以簡體字寫出「親愛的武漢同胞，我們是微博上的一群香港的警察，我們有話對您說」，接著便播出21名警員的打氣自拍片段，有人說「武漢同胞，我們支持你」、「武漢加油，我們香港警察支持你們」、「你們並不孤單，我們香港警察支持你們，也謝謝大家一直以來支持我們，一方有難，我們八方會支援」、「祖國加油」等，有人身穿警服，更有多人似乎是身處警署內拍攝有關片段。

賤種

近日丹麥報章創作的支那五星國旗改圖變五粒病毒，丹麥報章正進行民意投票應唔應該向支那道歉，麻煩手足幫手投「唔應該道歉」，令丹麥所提倡既民主同言論自由得到支持，及藉此令世界向支那極權施壓說不。

- 首先去以下呢個webpage⬇️
shorturl.at/xzGOZ
- 然後scroll 去篇報導中間有大大幅改圖嗰度就見到個poll

問題: Bør Jyllands-Posten og tegneren undskylde til Kina for tegningen?
丹麥報章及插畫師應否就此向中國道歉？

1 Ja 應該
2 Neg 不應該
3 Det ved jeg ikke不知道

幫手投俾第二項，揀第二！宜家第二項正處於劣勢，五毛大舉進攻投緊第一項呀！

民意投票可能事小，背後意義重大！人地丹麥總理堅持改圖同言論自由無錯，我地要支持呀！任何可以抗爭既機會我地都唔好放過！莫以善小而不為！多謝手足支持！🙏🏻

From5DN1L·HK 中環移動

賤種鬥賤種，唔錯

戇撚柒鳩

做咩唔係電光火石之間槍殺班支那人？
人地而家近距離咁威脅緊你地班黑警條命喎

恭喜晒

邊個智障教你咁既政治觀念？ 返去打佢啦

政治係妥協， 但係有前提， 就係雙方互相制衡既時候， 你本身有兵力/財力/控制資源， 咁樣先可以妥協

你普通市民對土共同警犬有咩作用要同你妥協？

放胡椒水消毒~! 無可疑~!!

幾撚時輪到你幫手原諒???

咁都唔止暴制亂

黑警肺炎未?

中呀 一定要中

觀感唔好呀
打麻醉針 鎮靜劑
你個人會呆吓呆吓
之後直接踢返去中國

支那蟲好似無黑狗殺咁多香港人
我撐支那

整死POPO啦

食屎啦屌你老母

唔call防暴

中國人聽唔明嘜嘢道理，佢哋浄係聼得明槍

射實彈啦，電光火石，生命受威脅

我兩個都要

一定支持popo
信唔信？

支那人俾popo亂棍毆打
popo中咗支那人口水再惹埋肺炎俾全家

警犬做依啲野岩晒，死左都唔抵可憐社會賤種垃圾

雙程證有寫,冇得呃
但去過湖北唔申報入境處就check唔到

支持警察止暴制亂 開槍打死佢地

原來係咁,唔該巴打

比着係美國一早開左槍

惡人自有惡人磨

剩係打香港人架嘛 呢d 唔關佢哋事

屌你老母 簡直當前線唔係人😡😡

我屌你老母呀

防暴呢? 胡椒球槍呢？海棉彈？橡膠彈？

你都onl79
Popo成左全家都唔會原諒

嘻嘻 黎多一打依啲人比黑警啦

一齊死啦屌

你憑咩代表我哋呀屌你老母

開槍咪得囉 平時都係咁

支那人

狗咬狗骨

大紀元:入境職員以生命值硬接病毒 必須立即封關 加強保護裝備

啲入境前線員工⋯⋯

佢夠膽放TG我包佢地會畀大陸捉住黎打到殘廢

班狗竟然唔開熗, 搞撚錯

打警察可以被拘捕入關

啱㗎勒，惹撚哂班黑警先，衝到關落到嚟就會好似初一咁被人片頸

出防暴啦
放TG啦

兩邊都抵死
由佢哋狗咬狗

大家都是中国人
當然要打成一片 啦

點解唔派防暴駐守關口?

罷工la

核彈都唔割
生化武器點會割

蝗 vs 狗， 好難落注

「惟據瞭解，自措施實施以來，發生不下一宗被拒入境者與前線入境處人員的衝突，有被拒入境者向職員吐口水，亦有人被遣返內地後被拒收，一度滯留禁區。」

大陸人大陸都唔收，要香港收？

仆街大陸關口已經唔應該俾佢地出境。

而家又唔拉襲警？

花10秒支持丹麥企硬不向支那病毒國家道歉。

入到網頁，按CTRL+F搜 (手機find in page)，
再copy以下問題就搵到，投Nej
Bør Jyllands-Posten og tegneren undskylde til Kina for tegningen?

邊境做乜唔渣槍? 個個關員一人一枝

佢地齊上齊落OK？

你無做錯

打和super

原你老母咩原

出防暴啦

唔即場格殺呀，唔係好勇猛架咩

黑警報應

屌你老母你同警狗一齊死算啦

勇武蝗

rip

你仲會問睇黎你都幾平衡時空

海關人員同警隊係唔同族群嚟㗎

@光頭警長

你個名 係咪有經驗

黑警....無呀, 佢地無打我, 無噴口水...

唔使出手嘅，吐口水就得嫁啦

CCTVB 唔會報既新聞

打得好

黑警夠膽咁對支那主人
人神共憤

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

黑狗邊會夠膽打主人

POPO=rubbish

屌你老母 咁都唔攞棍扑落去

噴得好呀

垃圾支那狗
低等人種

唔撐，但買中國人贏，因為黑警唔敢打老細

支持

做得好 咁樣反宜更正

支持香港警察走上邊境前線 嚴正執法

組過個工會啦

你咁撚不孝既，你老母比班黑警屌緊阿傻閪

應該包剪揼關係
黑衫神獸剋支那人, 支那人剋狗, 狗剋黑衫
支持支那人打柒黑警先

笑撚死，你咁抵得諗你呢啲廢柴上前線幫入境手足頂啦
你呢啲傻鳩死撚曬都唔抵可憐
當初黑警死全家口號黎咋？縮返入你老母個閪抗疫啦

拎去人道毀滅啦

實彈好啲

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

打完針要車佢地入香港醫院架 邊可以咁樣益佢

wfc,最好兩邊一齊死

乜嚟？

入境罷工啦不如
叫啲防暴狗去頂更得唔得
不過佢地智商咁低又唔知做唔做得黎

最緊要人有事

一家人嘛
沒事兒

罷工啦

窮寇莫追
土共自己畀人追過都唔明依個道理

應用胡椒噴霧

呢個冇得vs而係一物降一物
所有生物都有天敵蝗蟲咬狗好合理

竟然唔放催淚彈？

班畜龍唔係好柒勁架啦 去守關射支那人頭啦

未入境都咁 入左境點撚樣算？

一齊死啦

又唔見人

要感染啲黑警

然後一齊變白肺

暴徒襲警天理不容
警察都係人都有阿媽生架
erer sir 振美 777 出來予以最嚴重既譴責未

唔好氹我開心

食屎，原咩諒

多個3人非法集結，拉
吐口水襲警，拉
拒捕，拉
不完美，有改善空間

微博班狗呢

呢啲梗係要攬炒啦

係就好啦，唔好哄我開心呀

On9嫁？警甴因工中肺炎，惹埋全家，死埋全家都唔會得到原諒囉！

一齊送入焚化爐消毒

爽呀

支拿(奇拿) 勝

警察背棄承諾
明明話會護送佢地睇醫生嘅

真係紀律部隊中既毒瘤

我就係要呢d

包容下囉，冇所謂啦，
黑警支畜都係一家人。
支畜都係響應黑警微博死落嚟姐。

黑警微博叫佢地嚟，自己受番姐。

香港人中左都係咁

勇

屌，成十幾頁又冇我最愛嘅

攬炒真正奧義係兩邊都死絕，打和啦

咁危險做咩唔開槍

瘋狗症 vs 肺炎

止暴制亂喇

貴賓，驚整親佢添呀

多多少少咁啦